\section{Product Line Engineering}

Man kann nun auch Requirements Analyse Techniken verwenden, um nicht nur ein System zu entwerfen, sondern gleich eine Vielzahl an ähnlichen Systemen, also eine Produkt-Reihe (product line). 

\subsection{Was ist eine Product Line?}

\begin{itemize}
	\item Menge ähnlicher Produkte, z.B. Mobiltelefone
	\item Menge von Applikationen mit gemeinsamer Kern- Funktionalität
	\item Menge von Applikationen mit generischer Funktionalität, die konfiguriert und adaptiert werden kann
	\item Thema: „Commonality and Variability“ (Gemeinsamkeiten und Abgrenzungen)
\end{itemize}

\subsection{Product-Line Architekturen}

= Generische Architekturen, die durch Erzeugen von Instanzen konkretisiert werden. Das bedeutet, man baut sich ein System, das man möglichst adaptieren kann. Als Beispiel, kann man Smartphones betrachten, hier hat man die Möglichkeit bei einem Modell diverse Komponenten zu variieren (z.B. Kamera, ...).

Features können dabei ``mutual exclusive'' (also entweder oder, Beispiel Schwarz-Weiß-Display oder Color) oder ``eins oder mehr''. Beispiel aus einer Arbeit von Prof. Kaindl ist in Abbildung~\ref{fig:product-line} dargestellt. Man muss aber achten, dass die Features tatsächlich auch unabhängig voneinander sind. Dies ist auch die große Schwierigkeit, da es vorkommen kann, dass sich Features gegenseitig stören (Beispiel für ein Auto: Tempomat vs. Abstandshalter).


\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{img/prod_line}
	\caption{Auswahl von Features für ein Mobiltelefon.}
	\label{fig:product-line}
\end{figure}